\chapter{Výsledky a zhodnocení}
Tato kapitola se zabývá zhodnocením dosažených výsledků a návrhem vylepšení implementovaných částí této práce.
V~první části kapitoly se zabývá výsledky a návrhem vylepšení implementované knihovny pro DICOM.
Následuje zhodnocení výsledků metod předzpracování rentgenových snímků.
V~poslední části kapitoly jsou rozebrány výsledky a návrhy vylepšení pro implementovanou službu předzpracování rentgenových snímků a ukázkové aplikace.

\subsubsection{Knihovna pro práci s~DICOM soubory}
V~kapitole \ref{sec:dicom-library-implementation} byla implementována knihovna pro práci s~DICOM soubory.
Implementovaná knihovna splňuje stanovené požadavky.
Knihovna byla implementována s~ohledem na její budoucí vývoj.
V~rámci knihovny byly provedeny abstrakce knihovny třetí strany a načítání souboru ze souborového systému tak, aby bylo možné implementace těchto abstrakcí kdykoliv změnit.
Implementovaná knihovna umožňuje načítat a ukládat snímky.
V~rámci implementace byla implementovaná třída, která umí pracovat s~image pixel module standardu DICOM pro práci se snímkem.
Tento modul byl poté využit v~dalších částech práce.

Knihovna by v~budoucnosti měla být rozšířena o~další moduly, které definuje standard DICOM.
V~rámci dalšího vývoje by měl být abstrahován DicomDataset knihovny třetí strany.
Díky této abstrakci bude možné knihovnu třetí strany kdykoliv nahradit jinou knihovnou třetí strany, případně vlastní implementací práce s~DICOM souborem.
Další vývoj by se měl také zaměřit na vytvoření nuget balíčku a jeho automatické vydávání pomocí CI -- Continuous Integration.

\subsubsection{Předzpracování série rentgenových snímků}
V~rámci této práce byly navrženy a implementovány metody pro zvýšení dynamického rozsahu Debevecovou metodou a potlačení šumu s~náhodným rozložením průměrováním po registraci (AAR).
Výsledky aplikace metody AAR na sérii snímků VGA kabelu zle sledovat v~obrázcích \ref{fig:aar-implementation-result} a výsledky aplikace Debevecovy metody v~obrázku \ref{fig:hdr-implementation-result}.
Výsledky dokazují, že pomocí navržených metod lze zvýšit dynamický rozsah sloučením série rentgenových snímků, které jsou pořízeny s~různými expozičními dobami a potlačit šum zprůměrováním zarovnaných snímků.

V~případě zvýšení dynamického rozsahu je jedním z~možných vylepšení aplikace obrazové registrace stejně jako v~případě AAR.
Zvolená metoda pro obrazovou registraci musí být robustní z~hlediska možné ztráty potenciálních klíčových bodů mezi jednotlivými snímky, z~důvodu změny doby expozice a tím i změnou snímaných dat.

Metoda AAR by mohla být optimalizována například hledáním klíčových bodů v~pouze určitých oblastech.
Ve snímku by mohly být pomocí navrženého klasifikátoru nalezeny pouze zajímavé oblasti (oblasti, kde se vyskytují hrany) a klíčové body hledány pouze v~nich.

\subsubsection{Služba poskytující předzpracování rentgenových snímků}
Pro možnost vzdáleného volání byla navržena služba předzpracování rentgenových snímků (kapitola \ref{sec:improc-service}).
Pro návrh služby a komunikaci služby byla zvolena technologie gRPC.
Implementovaný server, který poskytuje navrženou službu, umožňuje klientovi vzdáleně volat jednotlivé části předzpracování rentgenových snímků.
Takto implementovaná služba umožňuje volání metod předzpracování rentgenových snímků po síti pomocí TCP/IP.
Díky tomu je možné klientskou aplikaci s~uživatelským rozhraním oddělit od části předzpracování rentgenových snímků, která může pracovat například na výkonném serveru.
Služba je distribuována jako Docker obraz, který je možné spustit v~Docker kontejneru.

Komunikační rozhraní služby by mohlo být upraveno tak, aby série snímků nebyla zasílána v~rámci jedné zprávy, ale rozdělena do částí a posílána postupně.
Tím by byl z~části vyřešen problém s~maximální velikostí zprávy \SI{4}{\mega\byte}, která je způsobena chybou v~implementaci gRPC pro Python.
Další z~možných úprav služby je použití jiného programovacího jazyka než Python, například C++.
Jiný programovací jazyk by umožnil distribuovat službu jako spustitelný soubor.
Pro využití jiného programovacího jazyka, by však musely být pře-implementovány i volané metody.
Výhodou je, že reimplementace služby žádným způsobem neovlivní uživatelskou aplikaci, díky komunikaci přes definované rozhraní.

\subsubsection{Ukázková aplikace}
Pro ověření funkčnosti implementované DICOM knihovny a služby pro předzpracování rentgenových snímků byla implementována ukázková aplikace.
Ukázková aplikace komunikuje s~uživatelem pomocí uživatelského rozhraní implementovaného pomocí argumentů na příkazové řádce.
Takto implementovaná aplikace načte pomocí DICOM knihovny rentgenové snímky a vzdáleně zavolá metody definované ve službě pro předzpracování série snímků.
Výstup této metody je poté uložen jako nový DICOM snímek.

Možné vylepšení aplikace by mohlo být rozšíření o~grafické uživatelské rozhraní.
Grafické uživatelské rozhraní by mohlo být implementováno například pomocí webových technologií v~rámci .NET Core 2.0.
V~případě uživatelského rozhraní v~prostředí operačního systému Windows by mohla být aplikace přenesena do .NET Framework a grafické rozhraní implementováno například pomocí WPF.
V~rámci dalšího vylepšení by mohla být zlepšena distribuce aplikace, kdy by ukázková aplikace mohla být distribuována pomocí balíčkovacího systému chocolatey \footnote{Nástroj pro instalaci a správu softwaru v~operačním systému Windows \cite{choco}}.